% Un thème Beamer pour l'Université de Lille
% Copyright (C) 2018-2019 Bruno BEAUFILS
% This file is distributed under the terms of the WTFPL license.

\def\filedate{2019/02/04}

% Paramétrages génériques %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Les couleurs de l'Université de Lille 1
\definecolor{Lille1Pourpre}{RGB}{174,37,115}      % en HTML : ae2573
\definecolor{Lille1NeutreNoir}{RGB}{56,47,45}     % en HTML : 382f2d
\definecolor{Lille1NeutreBleu}{RGB}{127,160,172}  % en HTML : 7fa0ac
\definecolor{Lille1NeutreRose}{RGB}{216,200,209}  % en HTML : d8c8d1
\definecolor{Lille1FroideBleu}{RGB}{29,66,138}    % en HTML : 1d428a
\definecolor{Lille1FroideVert}{RGB}{0,179,152}    % en HTML : 00b398
\definecolor{Lille1FroideCyan}{RGB}{141,200,232}  % en HTML : 8dc8e8
\definecolor{Lille1ChaudeViolet}{RGB}{114,0,98}   % en HTML : 720062
\definecolor{Lille1ChaudeMarron}{RGB}{211,130,53} % en HTML : d38235
\definecolor{Lille1ChaudeTaupe}{RGB}{213,203,159} % en HTML : d5cb9f
\definecolor{Lille1ViveRouge}{RGB}{249,66,58}     % en HTML : f9423a
\definecolor{Lille1ViveVert}{RGB}{120,190,32}     % en HTML : 78be20
\definecolor{Lille1ViveJaune}{RGB}{252,227,0}     % en HTML : fce300

%% Des "jolies" polices de caractères
\usepackage{lmodern}            % pour sf et tt
\usepackage{fourier}            % pour rm
\usepackage{bbm}                % pour les mathbbm

%% La police Lille 1 n'est pas libre (Verdana) on prend le truc le plus proche
\usepackage[scaled=.92]{helvet}

%% Paramétrage hyperref
\hypersetup{%
  colorlinks,%
  linkcolor=,%
  urlcolor=Lille1Pourpre}
  
% Paramétrage Beamer %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\mode<presentation>             % pour le mode présentation seulement

%% Logos
\titlegraphic{%
  \raisebox{-0.5\height}{\includegraphics[width=6em]{logo-univ-lille}}
}
\logo{\includegraphics[height=1.5em]{logo-univ-lille}}

%% Couleurs
\usecolortheme{spruce}
\setbeamercolor{normal text}{fg=Lille1NeutreNoir}
\setbeamercolor{structure}{fg=black}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white,bg=Lille1Pourpre}
\setbeamercolor{title}{fg=Lille1Pourpre,bg=white}
\setbeamercolor{subtitle}{fg=Lille1NeutreBleu}
\setbeamercolor{footline}{fg=white,bg=Lille1Pourpre}
\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=Lille1Pourpre}
\setbeamercolor{block body}{fg=Lille1NeutreNoir,bg=Lille1NeutreRose}
\setbeamercolor{block title example}{fg=white,bg=Lille1NeutreBleu}
\setbeamercolor{block body example}{fg=Lille1NeutreNoir,bg=Lille1NeutreRose}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=Lille1Pourpre}

%% Polices de caractères
%\usefonttheme[stillsansseriflarge]{serif}
\usefonttheme[onlylarge]{structurebold}
\setbeamerfont{date in head/foot}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{date}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{alerted text}{series=\bfseries}

%% Traduction en français
\uselanguage{french}
\languagepath{french}
\deftranslation[to=french]{Definition}{Définition}
\deftranslation[to=french]{Example}{Exemple}
\deftranslation[to=french]{Theorem}{Théorème}

%% Adaptation des modèles

%%% La page de titre
\renewcommand{\maketitle}[1][]{%
  \addtocounter{framenumber}{-1}\frame[plain,#1]{\titlepage}}

%%% Sections dans la table des matières
\setbeamertemplate{sections/subsections in toc}[sections numbered]

%%% Une page en début de chaque cours
\newif\ifnewlecture\newlecturetrue
\AtBeginLecture{%
  \ifbeamer@inlecture
  \ifnewlecture
  \begin{frame}
    \begin{centering}
      \begin{beamercolorbox}[sep=16pt,center]{part title}
        \usebeamerfont{part title}\insertlecture
      \end{beamercolorbox}
    \end{centering}
  \end{frame}
  \newlecturefalse
  \fi
  \fi
}

%%% Une page simple devant chaque partie
\AtBeginPart{\frame{\partpage}}
\setbeamertemplate{part page}{%
  \begin{center}
    \usebeamerfont{frametitle}\usebeamercolor[fg]{frametitle}\insertpart
  \end{center}
}

%%% Une page simple (avec table des matières) devant chaque section
\setbeamertemplate{section page}{\tableofcontents[currentsection]}
\AtBeginSection[]{\frame{\sectionpage}}

%%% Une page simple (avec table des matières) devant chaque sous-section
\setbeamertemplate{subsection page}{\tableofcontents[currentsubsection]}
\AtBeginSubsection[]{\frame{\subsectionpage}}

%%% Styles des blocs
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
\setbeamerfont{block title}{size={}}

%%% Style des listes
\setbeamertemplate{items}[triangle]

%%% Type des continuations
\setbeamertemplate{frametitle continuation}[from second][(suite)]

%%% Des pieds de diapo simples
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex]{footline}
      \usebeamerfont{date in head/foot}
      \hspace*{1.25ex}
      \inserttitle{} \hspace*{3ex} \emph{\textmd{\insertsection}}
      \hfill
      \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber
      \hspace*{1.25ex}
      \llap{\raisebox{2em}{\insertlogo}\hspace{.75ex}}
    \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % pas de navigation affichée
\setbeamertemplate{sidebar right}{}      % pas de logo

%% D'autres paramètres Beamer en vrac

%%% On découvre lentement les trucs cachés
\setbeamercovered{dynamic}      

%%% Marges
\setbeamersize{text margin left=1em,text margin right=1em}

% Local Variables:
% time-stamp-active: t 
% time-stamp-pattern: "5/\\filedate{%:y/%02m/%02d}$"
% End:
